---
layout: post
title:  "آیا به وردپرس ۵ ارتقا بدهیم یا خیر"
date:   2019-03-01 20:00:00 +0330
categories: وردپرس
---
این سوالی است که شاید ذهن بسیاری از وبمسترانی که از مدیریت محتوای وردپرس استفاده می‌کنند را درگیر کند. اما آیا لازمه به وردپرس ۵ ارتقا بدهیم؟ پاسخ بلی هست؛‌ اما صبر کنید و با ادامه مطلب با من همراه باشید.

![وردپرس](/uploads/2019/06/wordpress-ness.png) 

ارتقا و بروزرسانی وردپرس و حتی افزونه و قالب‌های آن یک امر ضروری می‌باشد چرا که با بروزرسانی ایرادت نسخه قبلی برطرف و همچنین در صورت وجود مشکلات امنیتی نیز بر طرف میگردد و بهتر از آن امکانات جدیدتری بدان اضافه میشود.

ویژگی‌های نسخه ۵ وردپرس چیست؟
-----------------------------

مهمترین ویژگی در نسخه ۵ وردپرس؛ **ویرایشگر گوتنبرگ (Gutenberg)** می‌باشد؛ با بروز رسانی به وردپرس ۵ این ویرایشگر به عنوان ویرایشگر اصلی و پیش فرض وردپرس خواهد شد، بنا براین اگر تجربه کار با این ویرایشگر رو ندارید تا یادگیری کامل آن از بروزرسانی به وردپرس ۵ خودداری کنید.

بارزترین ویژگی بعدی نسخه ۵ اضافه شدن ویرایش نوشته‌ها بصورت Front-end می‌باشد؛ بدین صورت که برای ویرایش یک نوشته دیگه لازم نیست از پنل مدیریت نسبت به ویرایش آن اقدام کنید! می‌تونید در همون صفحه نمایش مطلب نیز به ویرایش نوشته بپردازید.(البته پوسته سایتتون باید از این قابلیت پشتیبانی کنه).

اگر از افزونه‌های تجاری و زیادی استفاده می‌کنید حتما صبر کنید تا نسخه سازگار با وردپرس ۵ رو منتشر کنند و سپس وردپرستون رو ارتقا بدید در غیر اینصورت ممکنه بدلیل عدم هماهنگی افزونه ها با مشکل مواجه شوید.